---
title: >-
    مناجات شمارهٔ ۲۳۳
---
# مناجات شمارهٔ ۲۳۳

<div class="n" id="bn1"><p>الهی به نشانت بینندگانیم به نامت زندگانیم، بفضلت شادانیم به مهرت نازانیم از جام مهر تو مست ماییم، به صید عشق تو در دام ماییم.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زنجیر معنبر تو دام دل ماست</p></div>
<div class="m2"><p>عنبر ز نسیم او غلام دل ماست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>در عشق تو چون خطی بنام دل ماست</p></div>
<div class="m2"><p>گویی که همه جهان بکام دل ماست</p></div></div>